Название: 

Система управления беспилотным автомобилем в условиях гоночной трассы.


Пояснения: 

Тема исследования - поведение автомобиля в предельных режимах. 

Цель - определение оптимальной траектории, динамики автомобиля, минимального времени прохождения трассы для данного автомобиля. Исследование трассы системой управления. Определение ключевых параметров автомобиля в зависимости от трассы.


Особенности: 

Система управления в качестве входных данных может получать следующие параметры:

Масса автомобиля, габариты, максимальная скорость, ускорение, торможение, коэффициент трения, положение на трассе и другие.

upd1:

Пояснения "нерациональности"

Координаты фишек нам могут задаваться как точки в Paint (наглядно для пользователя) - при этом для каждой точки мы знаем координату
Мы могли бы их использовать, но для решения задачи в реальном мире вводим ограничение на возможность использования данных
Например, мы рассчитываем координаты фишек, хотя они являются входными данными
В реальном мире, ставя конус, мы не знаем его координату, поэтому автомобиль должен узнать ее самостоятельно
Для использования только на компьютере задача может быть упрощена (сильно)